傳北京對獨立調查亮紅燈 林鄭口風轉硬

在撤回修例後，民間五大訴求一直無進展，新一年會否實現？

行政長官林鄭月娥主持2020年首次行會前見記者，對於成立獨立調查委員會表明「不認為要走這條路」，呼籲對警隊要客觀持平，對比之前的說法強硬。

由監警會調查反修例風波以來的投訴，是林鄭一直以來的立場，但去年十月她放軟口風，指若監警會報告未能平息爭議，會再想其他方法，當中未有排除成立獨立調查委員會，一度令外界仍有遐想，但最新的說法叫停外界的猜度。

知情人士向《政情》透露，林鄭以至多名政商界人士曾向北京爭取成立獨立調查委員會平息民怨，研判雖然街頭爭取「五大訴求，缺一不可」，但相信繼撤回修例後，再承諾多一項訴求，不少「和理非」都會收貨，因此林鄭之前都沒有為成立獨立調查委員會關上大門。

不過，警務處長鄧炳強上任後旋即訪京，先得到公安部部長趙克志加持，強調中央永遠是警隊後盾，又獲新加入中央港澳協調小組的中央政法委書記郭聲琨接見。有熟悉國情人士指，鄧炳強上京後，北京以維護警隊士氣為上，香港的建制派亦陸續收到獨立調查的方向不可行的訊息。

監警會報告月內提交，有人評估，林鄭要事先將對調查委員會的立場，說得白一點，降低外界期望，只是，經歷半年多，市民還有期望嗎？

幾時軟過？

北京係一支交通燈?

一直都冇話過會成立 何來轉硬

仲係度分化 究竟你班人諗緊乜？

香港人還記得嗎？死去嘅手足點睇我地？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

直至7/1
1627 #武漢肺炎
消息指再多9宗由武漢返港後出現肺炎等病徵個案，總數增至30宗。
#有線

成日要佢回應五大訴求，宜家咪明確回應左

瀨落北京唔畀，唔關我事

亮燈儀式咩屌你老母

我睇係變軟喎

幾時都話一國兩制係笑話
高度自治都失蹤左爭耐